[
	{
		"id": 1,
		"question": "Hoeveel tanden heeft een volwassen mens gemiddeld?",
		"correct_answer": "32"
	},
	{
		"id": 2,
		"question": "Wat is de hoofdstad van Australië?",
		"correct_answer": "Canberra"
	},
	{
		"id": 3,
		"question": "Welke kleur heeft de tong van een giraf?",
		"correct_answer": "Blauw-zwart"
	},
	{
		"id": 4,
		"question": "Hoeveel poten heeft een kreeft?",
		"correct_answer": "10"
	},
	{
		"id": 5,
		"question": "Wat is de langste rivier in de wereld?",
		"correct_answer": "Nijl"
	},
	{
		"id": 6,
		"question": "Wat is het kleinste bot in het menselijk lichaam?",
		"correct_answer": "Stijgbeugel"
	},
	{
		"id": 7,
		"question": "Welke planeet staat het dichtst bij de zon?",
		"correct_answer": "Mercurius"
	},
	{
		"id": 8,
		"question": "Hoeveel ogen heeft een spin?",
		"correct_answer": "8"
	},
	{
		"id": 9,
		"question": "Wat is de naam van het grootste eiland ter wereld?",
		"correct_answer": "Groenland"
	},
	{
		"id": 10,
		"question": "Wat is het nationale dier van Schotland?",
		"correct_answer": "Eenhoorn"
	},
	{
		"id": 11,
		"question": "Hoeveel smaken kan de menselijke tong waarnemen?",
		"correct_answer": "5"
	},
	{
		"id": 12,
		"question": "Wat is het enige zoogdier dat kan vliegen?",
		"correct_answer": "Vleermuis"
	},
	{
		"id": 13,
		"question": "Wat is het snelste landdier ter wereld?",
		"correct_answer": "Cheeta"
	},
	{
		"id": 14,
		"question": "Wat is het symbool voor de wiskundige constante pi?",
		"correct_answer": "π"
	},
	{
		"id": 15,
		"question": "Welke vogel kan achteruit vliegen?",
		"correct_answer": "Kolibrie"
	},
	{
		"id": 16,
		"question": "Wat is de naam van het hoogste gebouw ter wereld?",
		"correct_answer": "Burj Khalifa"
	},
	{
		"id": 17,
		"question": "Hoeveel continenten zijn er?",
		"correct_answer": "7"
	},
	{
		"id": 18,
		"question": "Wat is de grootste oceaan op aarde?",
		"correct_answer": "Stille Oceaan"
	},
	{
		"id": 19,
		"question": "Hoeveel botten heeft een volwassen mens?",
		"correct_answer": "206"
	},
	{
		"id": 20,
		"question": "Hoeveel chromosomen heeft een mens?",
		"correct_answer": "46"
	},
	{
		"id": 22,
		"question": "Hoeveel sterrenbeelden zijn er in de dierenriem?",
		"correct_answer": "12"
	},
	{
		"id": 23,
		"question": "Hoeveel landen grenzen aan Duitsland?",
		"correct_answer": "9"
	},
	{
		"id": 24,
		"question": "Wat is het grootste orgaan in het menselijk lichaam?",
		"correct_answer": "Huid"
	},
	{
		"id": 25,
		"question": "Hoeveel planeten zijn er in ons zonnestelsel?",
		"correct_answer": "8"
	},
	{
		"id": 26,
		"question": "Hoeveel tijdzones zijn er in Rusland?",
		"correct_answer": "11"
	},
	{
		"id": 27,
		"question": "Wie schilderde de Mona Lisa?",
		"correct_answer": "Leonardo da Vinci"
	},
	{
		"id": 28,
		"question": "Wat is de naam van de grootste maan van Jupiter?",
		"correct_answer": "Ganymedes"
	},
	{
		"id": 29,
		"question": "Hoeveel zijden heeft een hexagoon?",
		"correct_answer": "6"
	},
	{
		"id": 30,
		"question": "Welke kleur heeft de mantel van de traditionele kerstman?",
		"correct_answer": "Rood"
	},
	{
		"id": 31,
		"question": "In welk jaar verscheen het nummer 'All I Want for Christmas Is You'?",
		"correct_answer": "1994"
	},
	{
		"id": 32,
		"question": "Hoeveel rendieren heeft de kerstman in het bekende lied 'Rudolph the Red-Nosed Reindeer'?",
		"correct_answer": "9"
	},
	{
		"id": 33,
		"question": "Welke plant wordt geassocieerd met een kus tijdens kerst?",
		"correct_answer": "Maretak"
	},
	{
		"id": 34,
		"question": "Wat is het populairste kerstdiner in Nederland?",
		"correct_answer": "Gourmetten"
	},
	{
		"id": 35,
		"question": "Welke dag wordt beschouwd als de tweede kerstdag in Nederland?",
		"correct_answer": "26 december"
	},
	{
		"id": 36,
		"question": "Wat is de Engelse naam voor tweede kerstdag?",
		"correct_answer": "Boxing Day"
	},
	{
		"id": 37,
		"question": "Welk land introduceerde de kerstboomtraditie in Europa?",
		"correct_answer": "Duitsland"
	},
	{
		"id": 38,
		"question": "Hoe heet de Grinch in het klassieke kerstverhaal?",
		"correct_answer": "De Grinch"
	},
	{
		"id": 39,
		"question": "Hoeveel kaarsen staan er op een traditionele adventskrans?",
		"correct_answer": "4"
	},
	{
		"id": 40,
		"question": "Welke drank wordt traditioneel geassocieerd met kerst in Duitsland?",
		"correct_answer": "Glühwein"
	},
	{
		"id": 41,
		"question": "Wat is het bekendste kerstverhaal van Charles Dickens?",
		"correct_answer": "A Christmas Carol"
	},
	{
		"id": 42,
		"question": "Welke heilige wordt vaak geassocieerd met kerstmis?",
		"correct_answer": "Sint Nicolaas"
	},
	{
		"id": 43,
		"question": "Welke planeet lijkt tijdens kerst vaak het felst aan de hemel?",
		"correct_answer": "Venus"
	},
	{
		"id": 44,
		"question": "Wat is de naam van de beroemde rode-neus rendier van de kerstman?",
		"correct_answer": "Rudolph"
	},
	{
		"id": 45,
		"question": "Welke zanger zong 'White Christmas'?",
		"correct_answer": "Bing Crosby"
	},
	{
		"id": 46,
		"question": "Wat wordt vaak aan de top van een kerstboom geplaatst?",
		"correct_answer": "Piek"
	},
	{
		"id": 47,
		"question": "Wat is de traditionele kleur van kerst in combinatie met rood?",
		"correct_answer": "Groen"
	},
	{
		"id": 48,
		"question": "Hoeveel dagen zitten er tussen kerst en oud en nieuw?",
		"correct_answer": "6"
	},
	{
		"id": 49,
		"question": "Wat is het hoogste getal op een standaard roulettewiel?",
		"correct_answer": "36"
	},
	{
		"id": 50,
		"question": "Wat is het oudste schrift dat we kennen?",
		"correct_answer": "Spijkerschrift"
	},
	{
		"id": 51,
		"question": "Hoe heet de maan van Pluto?",
		"correct_answer": "Charon"
	},
	{
		"id": 52,
		"question": "Hoeveel meter is een Olympisch zwembad lang?",
		"correct_answer": "50"
	},
	{
		"id": 53,
		"question": "Wat is het populairste sport in de wereld?",
		"correct_answer": "Voetbal"
	},
	{
		"id": 54,
		"question": "Wat is het chemische symbool voor water?",
		"correct_answer": "H2O"
	},
	{
		"id": 55,
		"question": "Wat is de naam van de beroemde klokkentoren in Londen?",
		"correct_answer": "Big Ben"
	},
	{
		"id": 56,
		"question": "Hoeveel botten heeft een baby bij de geboorte?",
		"correct_answer": "270"
	},
	{
		"id": 57,
		"question": "Wat is de naam van de beroemdste tovenaar van Harry Potter?",
		"correct_answer": "Harry Potter"
	},
	{
		"id": 58,
		"question": "Wat is de hoofdstad van Frankrijk?",
		"correct_answer": "Parijs"
	},
	{
		"id": 51,
		"question": "Wat is het grootste land ter wereld qua oppervlakte?",
		"correct_answer": "Rusland"
	},
	{
		"id": 52,
		"question": "Hoeveel minuten zitten er in een dag?",
		"correct_answer": "1440"
	},
	{
		"id": 53,
		"question": "Wat is de kleinste planeet in ons zonnestelsel?",
		"correct_answer": "Mercurius"
	},
	{
		"id": 54,
		"question": "Welke vogel legt de grootste eieren?",
		"correct_answer": "Struisvogel"
	},
	{
		"id": 55,
		"question": "Welke stad is bekend om het Colosseum?",
		"correct_answer": "Rome"
	},
	{
		"id": 56,
		"question": "Hoeveel tanden heeft een haai gemiddeld in zijn leven?",
		"correct_answer": "35000"
	},
	{
		"id": 57,
		"question": "Welke metalen zijn nodig om brons te maken?",
		"correct_answer": "Koper en tin"
	},
	{
		"id": 58,
		"question": "Wat is de naam van de kleinste hondensoort?",
		"correct_answer": "Chihuahua"
	},
	{
		"id": 59,
		"question": "Hoeveel botten heeft een slang?",
		"correct_answer": "Tot wel 400"
	},
	{
		"id": 60,
		"question": "Wat is het nationale instrument van Schotland?",
		"correct_answer": "Doedelzak"
	},
	{
		"id": 61,
		"question": "Wat is de oudste universiteit ter wereld?",
		"correct_answer": "Universiteit van Bologna"
	},
	{
		"id": 62,
		"question": "Wat is de naam van de koningin van Engeland die 70 jaar regeerde?",
		"correct_answer": "Elizabeth II"
	},
	{
		"id": 63,
		"question": "Welke oceaan ligt het dichtst bij de Zuidpool?",
		"correct_answer": "Zuidelijke Oceaan"
	},
	{
		"id": 64,
		"question": "Wat is de chemische formule voor keukenzout?",
		"correct_answer": "NaCl"
	},
	{
		"id": 65,
		"question": "Wat is de hoofdstad van IJsland?",
		"correct_answer": "Reykjavik"
	},
	{
		"id": 66,
		"question": "Hoeveel dagen heeft een schrikkeljaar?",
		"correct_answer": "366"
	},
	{
		"id": 67,
		"question": "Wat is het enige continent zonder woestijn?",
		"correct_answer": "Europa"
	},
	{
		"id": 68,
		"question": "Hoeveel vingers heeft een mens aan beide handen samen?",
		"correct_answer": "10"
	},
	{
		"id": 69,
		"question": "Hoeveel strings heeft een standaard gitaar?",
		"correct_answer": "6"
	},
	{
		"id": 70,
		"question": "Wat is het grootste meer ter wereld?",
		"correct_answer": "Caspische Zee"
	},
	{
		"id": 71,
		"question": "Wie heeft de zwaartekrachtswetten ontdekt?",
		"correct_answer": "Isaac Newton"
	},
	{
		"id": 72,
		"question": "Wat is de naam van de hoogste waterval ter wereld?",
		"correct_answer": "Angel Falls"
	},
	{
		"id": 73,
		"question": "Hoeveel kilogram is een ton?",
		"correct_answer": "1000"
	},
	{
		"id": 74,
		"question": "Wat is de hoofdstad van Thailand?",
		"correct_answer": "Bangkok"
	},
	{
		"id": 75,
		"question": "Wat is de naam van de kernreactie die energie genereert in de zon?",
		"correct_answer": "Kernfusie"
	},
	{
		"id": 76,
		"question": "Wat is de diameter van de aarde?",
		"correct_answer": "12742 km"
	},
	{
		"id": 77,
		"question": "Hoeveel spelers zitten in een volleybalteam?",
		"correct_answer": "6"
	},
	{
		"id": 78,
		"question": "Wat is de naam van het grootste roofdier in de oceaan?",
		"correct_answer": "Orka"
	},
	{
		"id": 79,
		"question": "Welke taal wordt gesproken in Brazilië?",
		"correct_answer": "Portugees"
	},
	{
		"id": 80,
		"question": "Hoeveel kilogram weegt een liter water?",
		"correct_answer": "1"
	},
	{
		"id": 81,
		"question": "Welke Engelstalige film speelt zich af rond kerst en bevat de zin 'Yippee-ki-yay'?",
		"correct_answer": "Die Hard"
	},
	{
		"id": 82,
		"question": "Welke datum wordt algemeen erkend als eerste kerstdag?",
		"correct_answer": "25 december"
	},
	{
		"id": 83,
		"question": "Hoe heet het hoofdpersonage in de film 'Home Alone'?",
		"correct_answer": "Kevin McCallister"
	},
	{
		"id": 84,
		"question": "Wat is de naam van de kerstliedjes gezongen door groepen mensen?",
		"correct_answer": "Kerstliederen"
	},
	{
		"id": 85,
		"question": "Welke kleur licht wordt vaak geassocieerd met kerst?",
		"correct_answer": "Wit"
	},
	{
		"id": 86,
		"question": "Wat is de titel van het beroemde kerstlied gezongen door Michael Bublé?",
		"correct_answer": "It's Beginning to Look a Lot Like Christmas"
	},
	{
		"id": 87,
		"question": "Wat is de traditionele Engelse kersttaart?",
		"correct_answer": "Christmas Pudding"
	},
	{
		"id": 88,
		"question": "Welke maand begint de adventsperiode meestal?",
		"correct_answer": "November"
	},
	{
		"id": 89,
		"question": "Welke snoepjes zijn vaak in de vorm van een stok met rood-witte strepen?",
		"correct_answer": "Candy Canes"
	},
	{
		"id": 90,
		"question": "Wat is de Engelse naam van het kerstfeest in Charles Dickens' 'A Christmas Carol'?",
		"correct_answer": "Christmas Feast"
	},
	{
		"id": 91,
		"question": "Wat zijn de drie geschenken die de wijzen brachten?",
		"correct_answer": "Goud, wierook en mirre"
	},
	{
		"id": 92,
		"question": "Wat is de naam van de dansende suikerpruim in 'De Notenkraker'?",
		"correct_answer": "Sugar Plum Fairy"
	},
	{
		"id": 93,
		"question": "Hoe heet de stad waar Jezus werd geboren?",
		"correct_answer": "Bethlehem"
	},
	{
		"id": 94,
		"question": "Welke boom wordt gebruikt als traditionele kerstboom?",
		"correct_answer": "Spar"
	},
	{
		"id": 95,
		"question": "Wat is de kleur van de jas van Ebenezer Scrooge in de meeste voorstellingen?",
		"correct_answer": "Zwart"
	},
	{
		"id": 96,
		"question": "Wat is het populairste drankje tijdens kerst in het Verenigd Koninkrijk?",
		"correct_answer": "Sherry"
	},
	{
		"id": 97,
		"question": "Hoeveel rendieren trekt de slee van de kerstman volgens de folklore?",
		"correct_answer": "9"
	},
	{
		"id": 98,
		"question": "Welke film bevat het lied 'Let It Go', dat vaak met kerst wordt geassocieerd?",
		"correct_answer": "Frozen"
	},
	{
		"id": 99,
		"question": "Wat is de naam van de legendarische figuur die cadeaus brengt tijdens kerst in Frankrijk?",
		"correct_answer": "Père Noël"
	},
	{
		"id": 100,
		"question": "Welke vogel wordt traditioneel gegeten tijdens het kerstdiner?",
		"correct_answer": "Kalkoen"
	},
	{
		"id": 101,
		"question": "Welke vogelsoort kan tot 10 maanden in de lucht blijven zonder te landen?",
		"correct_answer": "Gierzwaluw"
	},
	{
		"id": 102,
		"question": "Wat is de naam van het oudste boek dat ooit werd gedrukt?",
		"correct_answer": "Diamond Sutra"
	},
	{
		"id": 103,
		"question": "Welke insectensoort leeft het langst?",
		"correct_answer": "Termietkoningin"
	},
	{
		"id": 104,
		"question": "Wat is de wetenschappelijke naam voor de geur van regen op droge grond?",
		"correct_answer": "Petrichor"
	},
	{
		"id": 105,
		"question": "Welk land gebruikt het minste elektriciteit per hoofd van de bevolking?",
		"correct_answer": "Niger"
	},
	{
		"id": 106,
		"question": "Welke planeet heeft de koudste gemiddelde temperatuur in ons zonnestelsel?",
		"correct_answer": "Uranus"
	},
	{
		"id": 107,
		"question": "Wat is de naam van de oudste levende boom ter wereld?",
		"correct_answer": "Methuselah"
	},
	{
		"id": 108,
		"question": "Welke zee heeft geen kustlijn?",
		"correct_answer": "Sargassozee"
	},
	{
		"id": 109,
		"question": "Welke muziekinstrumenten werden oorspronkelijk gemaakt van droge kalebassen?",
		"correct_answer": "Maraca's"
	},
	{
		"id": 110,
		"question": "Welke vogel legt zijn eieren in de nesten van andere vogels?",
		"correct_answer": "Koekoek"
	},
	{
		"id": 111,
		"question": "Wat is het zwaarste zoetwaterdier?",
		"correct_answer": "Belugasteur"
	},
	{
		"id": 112,
		"question": "Welke plant kan meer dan 10 jaar zonder water overleven?",
		"correct_answer": "Welwitschia"
	},
	{
		"id": 113,
		"question": "Wat is het kleinste land dat een eigen leger heeft?",
		"correct_answer": "Vaticaanstad"
	},
	{
		"id": 114,
		"question": "Wat is de naam van de bacterie die wordt gebruikt om yoghurt te maken?",
		"correct_answer": "Lactobacillus"
	},
	{
		"id": 115,
		"question": "Welke stad heeft de oudste ondergrondse metro ter wereld?",
		"correct_answer": "Londen"
	},
	{
		"id": 116,
		"question": "Welke diersoort heeft de meeste tanden?",
		"correct_answer": "Slak"
	},
	{
		"id": 117,
		"question": "Wat is de naam van het grootste levende organisme op aarde?",
		"correct_answer": "Pando"
	},
	{
		"id": 118,
		"question": "Welke vis kan elektriciteit opwekken van meer dan 600 volt?",
		"correct_answer": "Electrische paling"
	},
	{
		"id": 119,
		"question": "Wat is de naam van de hoogste actieve vulkaan op aarde?",
		"correct_answer": "Ojos del Salado"
	},
	{
		"id": 120,
		"question": "Welke land heeft de meeste eilanden?",
		"correct_answer": "Zweden"
	},
	{
		"id": 121,
		"question": "Welke ster is het verst zichtbaar met het blote oog?",
		"correct_answer": "V762 Cas"
	},
	{
		"id": 122,
		"question": "Wat is de naam van het eerste dier dat in een baan om de aarde draaide?",
		"correct_answer": "Laika"
	},
	{
		"id": 123,
		"question": "Welke stad heeft het oudste restaurant ter wereld dat nog steeds actief is?",
		"correct_answer": "Madrid"
	},
	{
		"id": 124,
		"question": "Welke gas reukt naar rotte eieren?",
		"correct_answer": "Waterstofsulfide"
	},
	{
		"id": 125,
		"question": "Welke vogel heeft het hoogste aantal veren?",
		"correct_answer": "Zwaan"
	},
	{
		"id": 126,
		"question": "Wat is het zeldzaamste bloedtype ter wereld?",
		"correct_answer": "Rh-null"
	},
	{
		"id": 127,
		"question": "Welke taal heeft de meeste woorden?",
		"correct_answer": "Engels"
	},
	{
		"id": 128,
		"question": "Wat is het oudste gebouw dat continu wordt gebruikt als religieuze plek?",
		"correct_answer": "Pantheon"
	},
	{
		"id": 129,
		"question": "Welke schimmel produceert licht?",
		"correct_answer": "Armillaria mellea"
	},
	{
		"id": 130,
		"question": "Welke planeet heeft de meeste manen in ons zonnestelsel?",
		"correct_answer": "Saturnus"
	},
	{
		"id": 131,
		"question": "Wat is de naam van de eerste computerprogrammeur?",
		"correct_answer": "Ada Lovelace"
	},
	{
		"id": 132,
		"question": "Welke plaats heeft de hoogste luchttemperatuur ooit gemeten?",
		"correct_answer": "Death Valley"
	},
	{
		"id": 133,
		"question": "Welke soort schildpad kan meer dan 150 jaar leven?",
		"correct_answer": "Reuzenschildpad"
	},
	{
		"id": 134,
		"question": "Wat is de meest voorkomende chemische verbinding in het universum?",
		"correct_answer": "Waterstof"
	},
	{
		"id": 135,
		"question": "Welke spin maakt een web van meer dan 25 meter breed?",
		"correct_answer": "Darwin's bark spider"
	},
	{
		"id": 136,
		"question": "Welke edelsteen wordt gemaakt door weekdieren?",
		"correct_answer": "Parel"
	},
	{
		"id": 137,
		"question": "Wat is de naam van de langste bergketen op aarde?",
		"correct_answer": "Mid-Atlantische Rug"
	},
	{
		"id": 138,
		"question": "Welke planeet heeft een dag die langer duurt dan zijn jaar?",
		"correct_answer": "Venus"
	},
	{
		"id": 139,
		"question": "Welke diersoort gebruikt gereedschap onder water?",
		"correct_answer": "Zeeotter"
	},
	{
		"id": 140,
		"question": "Welke stad wordt beschouwd als het droogste bewoonde gebied op aarde?",
		"correct_answer": "Arica"
	},
	{
		"id": 141,
		"question": "Welke diersoort heeft blauwe bloedcellen?",
		"correct_answer": "Horseshoe crab"
	},
	{
		"id": 142,
		"question": "Welke insectensoort kan onder water ademen?",
		"correct_answer": "Waterkever"
	},
	{
		"id": 143,
		"question": "Welke ster heeft de grootste schijnbare diameter vanaf de aarde?",
		"correct_answer": "R Doradus"
	},
	{
		"id": 144,
		"question": "Welke taal is het oudst dat nog steeds wordt gesproken?",
		"correct_answer": "Tamil"
	},
	{
		"id": 145,
		"question": "Welke soort schimmel heeft de grootste genetische variabiliteit?",
		"correct_answer": "Paddestoel"
	},
	{
		"id": 146,
		"question": "Wat is de grootste krab ter wereld?",
		"correct_answer": "Japanse reuzenkrab"
	},
	{
		"id": 147,
		"question": "Welke plantensoort is bekend om het eten van kleine dieren?",
		"correct_answer": "Venus vliegenvanger"
	},
	{
		"id": 148,
		"question": "Wat is de naam van de helderste ster in de Melkweg?",
		"correct_answer": "Sirius"
	},
	{
		"id": 149,
		"question": "Welke diersoort leeft het diepst in de oceaan?",
		"correct_answer": "Marianenslok vis"
	}
]
